顏純鈎：中共外交亂套了：懲罰澳洲後果嚴重

上微博search限電
笑到我gapgap聲

中共外交亂套了：懲罰澳洲後果嚴重

近日最多人談論的，是中共與澳洲的貿易戰。中共為懲罰澳洲，限制澳洲進口的大量物品，包括鐵礦﹑煤礦﹑龍蝦﹑大麥﹑紅酒等，因為數量巨大，中共自以為對澳洲經濟打擊沉重，澳洲一定會跪下求饒。

近日消息傳出，因為澳洲煤礦進口少了，發電廠用煤不足，大陸各地政府已開始全面限電，很多地方限制冬季取暖的空調使用，工廠要停工限產，商舖要提早關舖，禁止廣告燈牌等等。

而隨著鐵礦石進口大幅減少，鋼鐵廠的原材料嚴重短缺，價格抽高，影響生產。鋼鐵產量下跌，又影響下遊的更多行業，包括大型基建﹑房地產﹑機器製造等，而這些行業僱傭的產業工人數量巨大，又將拔高失業率。

為懲罰澳洲，中共自己付出比澳洲更巨大的經濟代價，殺敵一千自損兩千，實在很不劃算。中共在採取這些制裁措施之前，難道沒有經過慎重評估嗎?我相信不至於如此，這種評估不需要經濟學家來做，任何稍有常識的人，稍微用腦都能一目瞭然。

那問題出在哪裡？問題一定出在「定於一尊」。習近平在美中外交上吃盡苦頭，以其驕橫拔扈的紅二代性格，這口氣怎麼吞得下?但與美國對抗，中共手上的武器委實很有限，而中共的戰略弱點卻掌握在美國手上。美國只是採取制裁高官的淺對策，中共已經毫無還手之力，更別提美國手上還有金融制裁的終極手段還未使出來，因此習近平再驕橫，對美國還是毫無辦法。

中國俗語說，杮子撿軟的捏，五眼聯盟中澳洲比較不給中共面子，澳洲又參與美日印澳的軍事同盟，澳洲對中共的進口依賴又比較大，於是習近平一聲令下，澳洲就成為目標。

習近平九五之尊，他是不必評估政策後果的，底下的人雖然會評估，但又不敢質疑定於一尊的決策，於是事情就發生了。

澳洲會不會屈服?我看機會很小。澳洲受辱，世界各國群起聲援，很多國家人民自發飲用澳洲紅酒，五眼聯盟已經在研究如何共同對付中共的貿易手段。澳洲是健全的資本主義社會，經濟基礎雄厚，世界市場那麼大，東方不亮西方亮，影響雖不可避免，但不至於有毀滅性的打擊。

更何況，中共的制裁不得人心，澳洲政府堅持不低頭，會得到國民的支持，再加上國際廣泛的聲援，短期內受損，長期會慢慢調整適應。從前中國經濟不好時，沒有錢進口大量澳洲物品，當年澳洲又是怎麼活的?反過來說，要是澳洲因此向中共下跪，澳洲國民又會不會接受？澳洲又如何在國際上維持自己國家的體面?因此，相信澳洲無論如何都會挺下去。

那問題就回到中共那一邊了，中共又會不會退讓?中共一退讓，就顯示出習近平的軟弱了，他不是抱怨「更無一個是男兒」嗎?現在就是考驗他是不是男兒的時候了。是男人，就是千難萬險都要挺住，要維護國家尊嚴，就不能在困難面前低頭，因此，中共就要把所有的苦果啃下去。

結果將如何?用電不足，對經濟打擊巨大。開革開放之初，因為供電不足，生產受影響，經濟起不來。中共吸取美國經驗，大搞基建，開公路搞電廠，多年下來電力供應充足，經濟節節上升。現在突然用電緊絀，工廠開工不足，訂單不能完成，生意被別人搶走，隨後就是失業率上升的問題。

鋼鐵廠缺煤礦鐵礦，鋼鐵產品供應失衝，影響下遊各種行業，影響基建﹑建築的工程進度，成本升高，跟著又是失業問題。總之事情拖下去，澳洲只是收入減少的問題，中共就遠遠不只是經濟失衡，而是整個國民經濟的下跌，是社會穩定的問題。

那麼誰會撐得久一點?誰能撐到最後?等到撐不下去了，誰要舉手投降?

中共的習慣，開打時大鑼大鼓逞英雄，失勢時揠旗息鼓不作聲，等到哪一天，中國人又吃起澳洲龍蝦，喝起澳洲紅酒，那時就是中共打敗仗的時候了，且看習近平如何做個如假包換的真男人?

有邊次唔係制裁人原來自己奶野

搬石頭砸自己隻腳

其實制裁美國農產品果次已經瀨過野
不過有學習能力就唔係小學雞啦

驚咩
GDP又升
反正條數得佢知

中國又贏

加速師又嬴一仗

諗起d小粉紅寒風中停電心情就舒暢

食草都可以食足一年
咱們中國人會驚？

完美示範：石頭，腳

"反過來說，要是澳洲因此向中共下跪，澳洲國民又會不會接受？"

左膠: 請停止逼害中国

人力發電囉 14億人 好小事

班支那畜生有草食已經夠生存 班官員無事未得

唔怪得成日話人石頭 腳

原來自己做開

假的，一切都是假的。
我國強大，那需要靠你們澳洲人。

一野倒退返30年前

呢啲嘢一定要俾澳洲政府知，否則又有內鬼勸澳洲放鬆手腳

中國自己掘出來嘅煤唔可以用來發電？要喺澳洲買煤返來發電？

一直唔係講鋼鐵產能過盛 ？？

上報澳洲政府未

中國咁大無煤礦咩

中國人可以吃草一年，澳洲人可以嗎？

1人1度 都14億度電啦

笑話部：中国在環保議題上出一分力，減少發電

之前玩人龍蝦 紅酒 就聲大夾惡
實質係人地靜雞雞抬高你鐵礦石價 渣住你春袋

電都要慳住用嘅世界大國

寧要臉子，不要褲子

石頭...腳

比多兩倍買俄羅斯天然氣。唉呀，人地坐地起價加到三倍

唔係好多核電廠咩？
咁都唔夠電？

原來爆左冇報

小學生唔明咁多架啦
雖遠必誅就得啦

節能係美德，行樓梯又可以鍛煉身體，根本就贏緊。

真係唔得唯有飲紅酒食龍蝦牛扒頂住肚先

支那人吃草

來懲罰澳洲人

少吃一餐牛排

幾時停埋奶粉

強國d黑礦仲用人命堆產量
邊夠高科技鬥

大家都唔跪
結果肯定係向俄佬跪
又要準備天價買媒

但係撐你果d國家係多左好多野比中國

中共又輸

係印尼，上個星期簽左

睇錯亂交

顏生咁寫雜種實比狗搞

中國人滿為患冇資源係夠用

咁串因住啲小少紅出征討伐你
咦牠們冇電上唔到網喎

凍撚死呢班支那賤畜就啱啦

係產品過剩所以要啲一鳩一帶一路，依家講緊係唔夠原材料，大陸本土鐵鑛唔夠佢痴咗線咁堆 gdp

其實夠，不過澳洲果d靚好多

啱啱簽完RECP，跟手就制裁人

幾多經濟學家、金融家、政治家都話澳洲損失慘重

呢啲專家食屎啦.jpg

殺敵一萬自損兩千

人地澳洲冇話要停電喎

澳洲人果一年係慳住咁正常生活，但中國係食一年草。

一年過後咪睇下點，我就睇下佢地可以食到幾多年草？

支那的放題餐廳

真正的搬起石頭砸自己的腳！正豬西...🤣🤣🤣

燒煤，又要燒埋啲國產煤

但係 係一年前講到依家

殺敵一千自損二千，呢個戰略用左五十幾年

支国人很能吃苦，沒有外國高質嘅煤，就搵埋韮菜落煤礦，重啟血汗採礦。

諗起都正呀喂。

Sorry, 想㩒正評㩒錯負評

唔知係咪真

D人話中國d煤礦雜質好多 有d燒完直頭會有放射性元素或毒素

所以處理佢地仲貴過買人地既

咪燒到霧霾

支那個啲所謂制裁根本係唔諗後果個隻

佢地要care D蟻民咩？

減少碳排放 刁大又贏

支那 = 大啲嘅北韓

入黎就係為呢張圖

咪撚造謠啦
堂堂大國點會限電啊？
收咗美國佬幾多錢？搞亂中國對你有咩著數？

邊關事，正常鐵礦沙係要開山挖洞開採，一般開採成本唔平。

但澳洲啲鐵礦沙係沙灘形式暴露于地面，直接搵鏟泥車一鏟就搞掂，而且重要有三個於澳洲境內，佔據世界供應量6x%，人哋點解咁平賣畀你係因為達成全球法產業鏈，你估真係靠你開飯咩。

支那無咗澳洲鐵礦沙供應，河北注定仆街，連鎖效應至汽車、地產、基建等等，內循環個閪咩

煤炭本來澳洲就想限制出口去保育，經濟有所損失但市場價格提升，只係賺少一塊牛扒但支那有3億人口要食草就因為缺煤碳鋼沙

澳洲生蠔龍蝦紅酒幾時特價

雖然唔係好飲得，但都買支澳洲紅酒支持下

早年講過抵制小日本罷用日貨㗎？

依家呢？

忽然想食下龍蝦

要不是中國...

仆街又同香港爭

香港用印尼煤

唔好縮呀 大佬 你哋終國人食草無問題 要堅持 緊跟黨嘅領導 我哋宜家日日食澳龍 飲紅酒 生活真喺好難過 日 日要諗新方法食龍蝦 好煩 紅酒仲平過可樂 都唔知飲咩好

根本就係想中國玩完

trump:你仲狼過我

印尼 ：入番澳煤

韓戰
殺敵一個自損一百

愛國賤民受 上面個班乜事都冇
中國贏

中共研究緊用人力發電

逼新彊人/基層好似老鼠咁不停踩單車發電去代替煤

之後西方左膠又會讚支那環保，到時錢同面都讚翻來

澳洲煤質素好似靚好多

已經做緊特價超市賣20蚊澳幣一隻

澳洲係慘重
但中國係死囉（不過平民唔驚）

成日覺得自己唔會輸呀嘛

而家冬天，已經係用電較少季節，夏天全國用電量大增，到時就係有人要做 pussy之時

仲有鐵礦石價格急升
d人嗌曬救命

澳洲知，琴晚聽燒山講，澳洲鐵礦物其實價錢仲扯高左

鐵同媒的開採價錢同品質唔及澳洲野，仲係差好遠果隻

好似話國產太多雜質，
個效能好低下，又造成污染
同埋開採成本已經好高，
澳洲係平靚正

推到澳洲都知

石頭 腳

又話中国地大物博乜春都有嘅？

冬天都唔夠電?

澳洲好似已經投咗降, 上次飛澳洲見到個個訓街做咩四和大神. 好多人排隊係中國領事館叩頭認錯. 聽聞因為中國制裁澳洲, 澳洲已經無晒外匯買野食餓死病死不計其數.

中國係時侯要代表亞洲教訓西方, 立即同澳洲斷交同撤走所有中國人. 等袋鼠同樹熊食晒 d 澳洲人之後先再次鄭和下西洋殖民澳洲. 偉大既中共民族終於復興, 厲害了, 你的國.

左手交右手？

澳洲搬鐵礦石

其實大陸既事真定假冇人知
睇呢篇野d用字比較主觀 個人會覺得當飛機文睇下算 唔會太認真

印尼煤點同澳煤比，印尼煤個熱量低好多

認真，人力發電效率太低

去拎啲糧食同人餵落爐燒都有效率過人力

笑下咪算

大家wfh 公司可以無電
大家去返工 住宅可以無電

痴線連登真係乜專業都有

「更無一個是男兒」

東北無暖氣真係死比你睇

Dllm post垃圾文

你去微博睇埋鐵礦石就知真
鐵礦三巨頭澳洲巴西印度

未必關澳洲事
但限電單嘢係真，而且講明係關減煤事。

就當我唔信一時三刻啲煤存貨咁快見底先。
呢個國家所謂資源充足我第一個唔信。

加拿大既野金礦入多左好多

大豆俾巴西賺一水
煤就可以俾印尼賺一水
強國有的就是錢

正呀！
晒尻晒d錢

中國人一人屙一篤都可以水力發電啦

煤礦又唔會過期 澳洲驚你老味
支支咁玩冬天有無得開暖氣呀

真 石頭 腳

佢唔明中共條數

中國民生仆街半年wfc
佢要配合澳奸共諜
踢澳洲既反中派落台

咁又唔會，啲煤係按熱量咁定價

熱值低咪燒返多啲補咯，但塵大啲，污染物多啲咁咯。
咪有得佢地又霧霾。

三巨頭之中，2個衝突緊

做到就盡做
哩啲行業佔gdp好少
但中共係打民意

用強硬先會乖乖地聽話

冬季先黎制裁凍撚死啦

當年大飢荒又係為左面唔俾外國援助
而家又係咁樣

你會唔會諗多咗....

屌你澳洲都未出真實力還擊

兩廣同海南因為係亞熱帶都唔駛暖氣
係d內陸同北方要

打唔過就會縮，打咖喱國輸9咗而家咪又係冇件事咁。

其實佢係無錢入貨未搵藉口制裁人地囉

肯定係咁
等於台灣發大財既玩法
唔係香港哩招一早成功咗

大國勃起

石頭

冬天先嚟唔入煤

香港買唔買到澳洲貨？
得罪小支支，一齊懲罰澳洲

香港冇主權先咁啫
同埋中国宜家明刀明槍咁同威迫澳洲，人地點會咁易跪
反而以前一面扮fd一面用共諜左膠迫宮先有用

諗起都正

當然係賣自己嗰啲畀人
自己再用澳洲嗰啲

中国永遠都係靠逼人民食草黎制裁人架啦
人民都唔想同你癲

係咪架 唔好氹我開心 澳洲加油

中國地大物博，我哋自己産鐵

殺敵一千自損兩千

執咗咁多廠都仲要限電

好似話好多澳洲紅酒都係支資。巴打飲前查清楚啲

總有啲人唔理政治淨係考慮生活
同埋俾佢制裁中既行業係大大鑊
唔係個個可以接受失業、公司執笠都要同中共鬥落去
佢唔一定成功
但咁做絕對唔係蠢、冇計過數鳩做

殺敵兩千 自損一萬

殺雞儆猴都唔用
自己作個殺雞給猴看做乜9
定係跟本唔識寫

龍蝦平晒

2018，2019年： 減煤是大方向，繼續推進煤電去產能化，關閉落後產能電廠XXX座

2020年：屌你凍撚死我喇

睇鐵鑛價 係夾上去

好似以前咁斬柴燒囉，中国人吃得苦，奴性高，怕鳩
信党

中國大把煤礦，但過百年咁不停採.....死人都要採

先打大豆，再打汽車，打飛機
終於打太多飛機，傷身

支那點可以無面
支那狗就算燒狗燒屋都唔可以買澳洲煤，咁會叛黨架

無所謂啦，領導暖粒粒就夠

平民食樹皮同燒左間屋佢取暖啦

小學雞施政，係噤㗎啦

責任全在澳方

吋土未得，死人多十倍，然後說自己贏了

中共從來唔CARE人民

夏天用少啲電係辛苦
但冬天用少啲暖氣會死人 特別係北方

澳洲依家嘅親中派得返啲少數商家佬，梅鐸集團呢個自由黨打手仲日日喺度攻擊中共, 加上總理領導抗疫有功， 邊有咁易換人

賺差價 fatfat

共產黨政策不嬲都係倒退幾千年
以為遠交近攻萬無一失
欺負鄰近小國澳洲，對美國佬就怕得要死

你打我，我就打我啲國民，吹咩

內循環大家識條鐵咩

以前會有左膠幫口
所以以為次次掂

快d終国啦

睇黎石頭供貨回復穩定

齊齊加速

沒有 沒有 沒有～

如果14億人一齊發電 中共一早贏咗啦
一日唔全民發電都係曬氣

全力支持習皇帝

加速

終國

長知識了

又係唔知邊到整間空殼公司買完轉手

石頭 。腳
不過唔知係邊個隻腳

好小事，即刻整多幾百座三峽大壩水力發電就可以解決問題。

貿易部長啱啱講話.... 基本上係話你大陸咁玩只會自己打擊自己經濟同話俾人聽你亂嚟，仲有幾多人敢同你做生意.... 至於話大陸投資澳洲， 唔好意思， 我哋最大嘅投資國係美國，其次係日本，英國，無英國嘅歐洲， 你中共只係排第6

商人想跪唔代表個政府就會肯跪，因為中国做得太出面，澳洲如果宜家跪點向國民解釋？正常寧願補貼都唔會跪啦，仲要撞正宜家反華意識咁高漲，我唔係話中国蠢，係佢太有自信、太早反檯啫

大陸唔係自己有大旺煤鐵咩
做咩搞到咁折墮

百佳呢排澳洲紅酒做特價

依家澳洲已經多咗評論話我哋10幾20年前唔洗賣嘢俾中共咪一樣過得好哋哋

上面唔識嘢懲罰支國人民等於懲罰澳洲

根本中共就行錯棋
原本行陰濕左膠路線無往不利
突然又反檯扮戰狼，偏偏白人最憎就係受威脅

大國：「澳洲這樣做，我們只會搬石頭砸自己的腳」

搞9香港嗰時

呢啲咪就係政治精英體制下嘅結果，支那如是，美國亦如是，美其名各司其職，實際就係貧富懸殊嚴重，商人只會揀最低成本勞動力原材料，再經銷歐美國家賺錢，點解支共咁肥就係多得呢班資本家。

真定假
有冇咁快話停就停
運煤都要時間

佢地已all in西方會啞忍佢地戰狼
咪睇下點囉

絕招：石頭-腳

政府都係投票選出嚟
哩個係民主國家既軟肋

所以要睇國民要錢定骨氣

香港街市而家好澳洲龍蝦賣
又平又正
琴日先買咗兩隻食

香港人而家應該高調支持澳洲產品

為大躍進2. 0做前設咋。偉大的舵手

根據中國自已既講法
2019年入面, 中國煤炭產量37億噸
另外進口有3億噸, 其中0.75億噸係澳洲
真係有文入面講到咁嚴重?

主要係睇反華個浪可以保持幾耐
原本侵連任就肯定有排燒
但宜家拜登大機會當選，咁就.....

自己既煤用嚟發電
鍊鋼要用澳洲煤先夠高温度

街市大量生猛澳洲龍蝦
180蚊一隻
勁好肉

未碌落去果陣仲以為標題同內文不乎

好快就要鑽木取火了

學左 啦， 咪 唔制裁美國 囉

原黎唔洗全球圍堵，自己制裁人都可以制裁到北韓化

fake news la, 中國咁强大

袋鼠同Kiwi係Gallipoli頂硬上果時，支共都唔知係邊

LM袋鼠大巴大巴星落去

世界或成最大贏家

美國制裁，全球吃飽

飛機文黎

唔好笑 福建爆左 香港都奶野

全世界分緊澳洲本身獨佔既市場

損極人民都唔會反抗 驚閪咩

邊度有寫爆

有人計過澳洲冇中國國會冇左6-8%gdp ，中國會冇左0.5%

成個海岸都係核電廠

一間流緊d 出黎 你都死

驚西
內循環又然

支那少左人除個份數 gdp 又升

好似大豆咁
你唔買佢,其他地區買佢既黎轉賣俾你之嘛

有大壩發電驚閪,支持習大大撐到行

之前有限制入美國豬，改入俄豬，結果爆非洲豬瘟。
仲有大把例子，中國管理班人唔吸取教訓

巴西 fat fat
多左錢買澳洲紅酒慶祝

點會，仲要未計旅遊，教育，好多支那人鐘意去澳洲讀書，果度起碼200億

唔會分到,只會大家去買澳洲媒再賣俾支那
好多野呢幾十年就定左格,你估一句唔買其他地方就有貨俾你咩先唔講量
質都好重要,媒大把地方有,澳洲夠高質拎黎鍊鋼用,你買印尼媒諗住鋼鐵業全民轉行做小販賣BBQ烤串?

冇電 佢點監控
冇電 佢點錢電子化
冇電 佢點生存

同鬼佬講賺錢 佢地就唔會3點收工睇波喇

有d 野唔係講錢

暖氣係有錢人玩意
窮撚都係屋企燒煤爐

大陸起樓千百年黎唔係一直都用竹嫁咩？
鋼筋要黎做咩？

燒燒下俾黨detect 到 成家都可以火化了

放心跟據以往經驗
好快又做水魚高價同中間人入煤
送多舊錢比人洗
面子緊要

佢只係破壞全球主義太上皇對兩面人的信任

鐵係巴西

唔講都唔知

依家咪就係唔買澳洲d煤
少咗煤供應....

所以之前都話，限電未必關澳洲煤事

但限電本身係真，應該係減煤去產能化時低估咗需求，又補唔到缺口搞到要限。

從來施政都係一時興起
亂鳩咁嚟

記住睇清楚先買

燒 cheap 煤等睇焗死人數創新高，人口計劃又然

又搬石頭

印尼煤幾好同支支自己個d一樣雜質多能源效益低
貴價岀比支支自己可以用靚野

好心啦，又係呢d飛機文。單靠澳洲就反制到，就唔使五眼出手。而且制澳單嘢，美國同加拿得益不少，而礦煤已轉向巴西阿根廷入口，數量可以話完全填補有突。

支爆講左十幾年，幾時爆呀？

仲有點係運輸成本
因為支那用鐵路運煤，成本上比起用大船運媒既澳洲高太多

印度男孩講既21號大事
唔通就係凍得滯無煤燒

開礦係石頭爆出黎即時可以增產？
煤我唔清楚，但鐵的話5年內可以填補到澳洲個位既係無，巴西都唔得
最後好大機會一係跪，一係貴價買2手鐵礦，如果唔係中國就準備係後武肺時代讓工業比其實國家

支持制裁
香港有平價澳洲貨

搞左個屌佢老母新冠豬瘟

官媒﹕澳洲龍蝦本土減價促銷，澳洲辱華應有此報。

(其他野我唔知我唔理！)

澳洲煤質數高，但價格高，唔知效能高可以平衡到幾多價格。

仲要睇埋呢6-8%裏面有幾多其實係澳藉大陸人賺番

留名

冬天冇煤燒凍撚死

如入口澳洲煤，中國可以節省40億澳元一年，排放改善50%

支那亂到仆街我都唔想理 淨係想知香港幾時有澳洲龍蝦大貨返

其實係因為大陸轉去狂買其他國家既煤
攪到煤價炒起左
其他國家咪起價賣劣質煤比大陸佬
自己就買返澳洲煤 fat fat

得澳洲賣？

宜家香港買龍蝦平到笑

成日都話自己人可以捱人地鬼佬唔捱得，有冇諗過依家中國人根本唔想捱

澳洲人今年Xmas有平龍蝦食, 平紅酒飲, 好快會變香港人.

澳洲人: 小支支快點制裁我吧

支國內蠢環啊，你識條鐵咩

全世界得澳洲有礦？睇下呢篇報導就知澳洲遭貿限，有咩國家得益。

袋鼠話查喺年初時，大陸反撲大概年中，政策出台就近期，中間夠晒時間轉supplier。

當然，貿戰從來都雙輸，若果其他地方平，就一早同其他地方買。另外，澳洲本來喺大陸高幹移民聖地，而家咁搞一搞都幾麻煩。

篇文講得啱喺係貿易再平銜只會對相方做成短期影響。
所以澳洲如果捱過咗呢段，以後完全唔知駛理垃圾國。
幾多%其實唔係問題。

電腦都開唔到

仲有華萎電話出post

抵制所以只買日本車同電器

同老尾大豆一鳩樣，支那唔買老尾豆去買巴西豆，巴西唔夠賣走去買老尾豆轉賣又食差價

他媽的顏姓跳樑小丑, 竟敢光天化日下污名化我國偉光正的刁大大, 看來要送去教育營再教育一下

唔係全球得澳洲有礦，係全球得澳洲同巴西有高質鐵礦 而且仲要藏量高，開採易
類似咁樣鐵礦比人捉住春袋既情況又唔係無發生過，日本以前都試過
不過日本財團係國際陣營同關係上同中國唔同，最後做左3大礦公司大股東之一，捉住人地個春袋

一夜回到解放前

無汁

唔好縮呀！堅持！

最大贏家

凍撚死埋

驚乜 有敗登

夜郎自大係咁上下

大陸人一出世就食齊元素周期表
可以自行體內核裂變

佢係忍唔到啖氣，成日覺得美國西方國家恰佢

中國冇嘢多,就係人多
最壞打算咪燒屍發電,驚條毛咩

之前新聞又報道煤礦出事

系殺敵2000自損10000

其實都係同用回血劍差唔多姐
平時就殺平民回自己血
而家就殺平民扣敵人血
自己冇事
平民你死你賤 關雜種狗五至尊咩事

順便割韮菜 死d低端人口 winwin

中共殺雞警猴，你識乜

死低端人口so what

信中國仲會斷電先on9
事實係浙江政府年尾要跑數追雜種個減排協議

加拿大d左癌黨真係叫杜魯多唔好逼害慢慢周

達成減排協議你識條鐵咩

笑撚死

中國自己嘅農地種唔出大豆，所以要同美國買大豆？

事實的確係咁
限電會限到中南海?
缺糧缺大豆會影響國宴菜色?

唔係種唔到，係成本唔夠買番黎平，d 豆又唔夠靚

印尼唔係排華嘅咩，同佢做生意肯定搵大陸豬笨

仲話買大陸電

主要係下面果班報喜不報憂
搞到錯判

唔同南方地方
會用暖爐

其實只係一尊嘅問題，呢啲有常識嘅都知點樣去反制人哋，例如中國咁多外資係澳洲，搵幾間投行搞鳩期貨市場已經得，道理就好似期油，順便收割埋啲韭菜

至於農產品，可以玩檢疫措施，例如澳洲農產品要符合中國資格，再係海關同檢疫做手腳，屈鳩澳洲產品某啲含量超標咪搞撚掂囉

可惜班人捉鹿唔識脫角

已經出新聞係限電如果造謠就老早剷咗
湖南

浙江

金山銀山，有放射性唔出奇

冇沖衝，又唔係印尼政府排

營銷號 好多都唔剷，好多屌政府都冇剷

連大紀元，綠媒都冇賣，好難信得過wow

樹皮就有得你食

原來係太撚凍

長智識

冇糧食禁食嘢直播

冇電禁電子產品測試直播

我係貿易戰之前已經見到D左癌鬧美國政府逼害中国

原來咁大連鎖反應

中共有幾嚴重
中國人條命垃圾賤撚過袋底泥
死幾千萬人毛澤東地位完全無動搖
而家澳洲人反而經濟真係大受影響
支那呢種自殺式襲擊好屈機

人力發電仲可以取暖慳返暖氣

由1740年洪溪慘案到1998年黑色五月
有邊次印尼排華支那母體國係會擔心華僑安危

以為全球化唔包自己

最近因為鐵礦格價大升，澳洲反而有賺凸錢

又成功滅貧

重點係幾間主要煤炭開採公司都係支那人買咗，又石頭砸自己對腳。

出沖輸三家，輸貿易利潤、輸國家經濟、輸人民食草，但人哋澳洲食少塊牛扒但就抄咗紅二代家產，呢柒傷拳真係得一尊先識出

寧予外邦,不予家奴

懲罰返自己

係鬼, 支共而家搞澳洲, 係因為D美元攞晒去炒支企IPO, 支共唔夠外匯, 澳元又升咗咁多, 咪唔買澳洲貨住, 用平美元入多D糧食先, 又或去買巴西鐵礦石

煤支那自己地下大把, 可以慳返D外匯唔買澳洲靚煤, 但係而家D發電廠嬌慣晒只能燒靚煤, 支那D劣質煤會玩壞D新發電機組, 咁D電廠咪就住出少D電, 仲有今年冬季降雨量少, 水力發電又少咗, 咁搞到D屁民唔夠電用, 咪忍耐吓囉

支共近幾年都面對鋼鐵產能過剩嘅問題, 買少咗澳洲嘅煤同鐵礦石, 其實係預計2021年要收縮產能, 同埋2020下半年金屬資源狂加價嘅後果, 今年支那工廠咁旺市主因係外國武肺封城使工廠停工及物流受阻, 咁下年中歐美日都打晒疫苗回復正常, 今年年尾支那出口嘅虛火就會收皮, 而家仲用高價追貨, 下年就會發現碌7咗.

死多啲又可以用少啲電
留俾仲在生嘅
黨好偉大

習小學雞真正痴痴地
當年蘇聯都唔敢搞澳洲

限電係專登訓練國民體格

等個個強身健體

你地識條鐵咩

屌你依個政權次次都用自己人開刀

仲有南美洲

日本仔試過打澳洲 輸左

仆街中共

澳洲人殺到班日本仔得10%存活
仲要互食屍體先撐到

有冇數據來源，想讀下呢段歷史

.日日 都係石頭與腳 既故事

最好笑係果頭抵制澳洲鐵礦石，轉個頭南非鐵礦出事鐵礦石價起到hum hum聲，比澳洲拉番條出口數

春？有呀，仲要加兩隻蟲墊腳，即係變左......蠢。

小粉紅支持不計成本
佢地無諗過自己就係成本
凍撚死佢地就啱

會凍撚死

其實對共匪來講 係沒所謂
支那有十三億 佢哋覺得死一半 都沒咩大不了

從前中國經濟不好時，沒有錢進口大量澳洲物品，當年澳洲又是怎麼活的?

呢句都啱香港
大陸發都係呢廿年左右嘅事
但好多大陸人個心態好似係香港係呢廿年扶植出嚟到咁發達咁樣

完全夜郎自大

通常大大聲話企硬
但就用第二D 方法入貨

可能由其他地方落PO, 再運返去咁

上兒登真係好開心 好似去過另一個時空咁
點都係中國輸 但睇番全世界新聞同分析 都從來唔覺係中國玩死自己
究竟係兒登幻想力驚人定係點呢
我淨係知說香港人就係真係慢慢88
兒登

中國人什麼也不怕，會怕死嗎

邊到有，求source

biden 當選己經係喇

內循環嘅嘢識條鐵咩，一陣話人手轉發電機，人人有工開，全民就業，中國又贏㗎啦

發展中國家

全部轉晒人民幣數碼化
然後停電!!

入口得澳洲煤炭就係剛需，如果唔係攞來托咩。

入冬成個支那北方取暖發電都要用煤，唔要澳媒短時間又搵唔到咁大量嘅替代。支那嘅入口商仲要低聲下氣去搵其他貨源挨貴價，真係多得支那戰狼式外交唔少。